【記者直擊】豐洲市場率先睇 店面仲窄過通道？吞拿魚拍賣場去咗邊？

【記者直擊】豐洲市場率先睇 店面仲窄過通道？吞拿魚拍賣場去咗邊？

10小時前
即時果籽

一波幾折才順利成為築地「接班人」的豐洲市場，在10月11日正式開業，早有風聞場內面積比舊市場又大又新得多，有冷氣又分了幾棟大廈數個樓層，究竟孰真孰偽？以後看吞拿魚拍賣見學的場地又變成怎樣？《籽想旅行》記者有機會在豐洲開業前，跟豊洲水産老闆走入市場，看看未有太多商戶進駐的豐洲內部實況。

豐洲市場距離築地市場約 2.3 公里，記者隨水產店老闆伊藤紘明，由築地揸車到豐洲，車程大約15 分鐘，如果不自駕的話，交通方面要坐 JR 樂町線，或在新橋轉乘百合海鷗線前往，比起在銀座旁邊的築地，交通確實不太方便。

新市場佔地面積約40萬平方米，是築地的1.7倍，一共有4棟大樓，水產中介賣場棟就有5層高，走進1樓水產批發商，記者第一感覺是去了新開的摩登商場，跟氣氛較陰暗潮濕的築地截然不同，非常光猛乾凈，完全沒有魚市場的感覺。

24小時冷氣系統令魚類保鮮更好，但冷氣頗凍。嶄新扶手電梯、一式一樣的招牌、光鮮闊落的走廊，環境雖然比舊市場整潔企理，但少了以前築地昭和時代的懷舊風味，似足行大型超級市場。

大家最關心的吞拿魚拍賣場，則在水產卸賣場棟，但相比以前築地吞拿魚拍賣見學，遊客可以近距離觀看，未來就要在二樓上的通道隔住玻璃看了。

三、四樓是餐廳和乾貨店，包括壽司大等22家食店即將進駐這棟大樓。不過留意，市場雖然於10月11日開幕，但食店要到10月13日才正式對公眾開放，想食壽司就要等多兩日了。

市場新設備除了冷藏庫，其他的暫時維持原狀，店舖位置以抽籤來揀選，大小就是按原本在築地的面積按比例換算。築地有多達600間水產商，早前有不少佔一個舖位的蚊型店家認為新場地太細，連打開張枱切魚都有困難。

記者實地考察後，發現店面果然如通道般狹窄，連伸直雙臂也不夠位。另外亦有店家不滿，指設計上有不少奇怪位，例如新市場水產中介賣場棟，店舖的前門狹窄得只有手臂的長度。

相反後門則寬闊得多，據說前窄後闊的設計是為了可讓車輛通過，解決築地內電動車塞車的問題，也有指因為很多魚販反對搬遷，所以在市場規劃時，沒有與政府一起探討，指出問題。但前門通道過窄，對消費者來講，行得唔舒服之餘亦可能人流擠塞，相反旁邊的青果棟規劃得較好。

記者：甄俊宇
攝影：潘志恆
剪接：陳穎賢

築地搬遷，被稱為場外市場的周邊商店街會留守原址，《今日築地》mini guide 帶你吃盡築地美食 ｜